政府強調：辣招有效減少投資需求

【Now新聞台】立法會繼續審議印花稅修訂條例草案，草案將住宅物業交易的印花稅劃一提高至百分之15，首次置業除外。如果市民在6個月內樓換樓，可以申請退回相關稅項。

政府表示，根據稅務局數據，由前年十二月至去年十一月，須繳付雙倍印花稅或新住宅印花稅的住宅物業交易宗數，約佔交易總數的11%，較辣招前約佔整體26%下降。香港永久性居民買樓時沒有擁有其他單位的個案，由辣招前的約七成半增至九成三，認為辣招有效減少投資需求。

政府又認為，接受議員的修正案，將樓換樓的豁免期延長至一年，不會對樓市構成影響。